Данный программный код представляет собой систему продажи абонементов в спортзал и содержит 3 паттерна проектирования:

1. Фабричный шаблон использован для создания экземпляров различных типов абонементов. Таким образом удобно добавлять новые виды абонементов в будущем, не изменяя основной код.

2. Паттерн Стратегия реализовывает возможность выбора способа оплаты абонемента разными способами.

3. Декоратор отражает динамическое добавление свойств готовым объектам. В данном случае, к основному функционалу абонемента предлагается добавить персональные или групповые тренировки, от чего меняется итоговая цена.

Система имеет абстрактный класс Factory, от которого получаем доступ к другим "фабрикам" (OrdinaryFactory и VIPFactory), отвечающим за конкретные виды абонементов (OrdinaryMembership и VIPMembership). Интерфейс IMembership содержит простой общий функционал, подходящий любому виду и расширению продукта.

Также имеем интерфейс IPayment, содержащий void pay(), реализованный в классах ByCard и ByTransfer отличными друг от друга способами, что отражает паттерн стратегии.

Для того, чтобы расширить функционал, не модифицируя при этом основной код, был использован MembershipDecorator с наследниками GroupTrainings и PersonalTrainings, которые можно накладывать друг на друга.
